<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tutores>

    <tutor id="tutorInicio" titulo="Bem vindo ao modulo de cadastro de catalogo" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="500">
    <html><body>
        <p>
            O módulo de cadastro de catálogos comportamentias serve para registrar catálogos de comportamentos.
            Os catalogos podem ser utilizados posteriormente na transcrição comportamental categórica.

        </p>

        <h2>NEXT</h2>
        <p>
            Aperte no botão yes para iniciar o cadastro das suas categorias.
        </p>

    </body></html></tutor>

    <tutor id="tutorPrenchaCamposNameCodeDescription" titulo="Adicione uma categoria comportamental" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="600">
    <html><body>
        <p>
            Preencha o campo obrigatório:
        </p>
    <p>
        <ul>
          <li><font color="red"> Name </font> com o nome da categoria comportamental.</li>
          <li><font color="red"> Shortcut</font> com  um tecla de A-Z para ser usado de atalho no registro etográfico baseado em vídeo. </li>
          <li><font color="red"> Description </font> com  a descrição operacional da categoria </li>
        </ul>
    </p>

    <h2> <font color="red">WARNING! </font></h2>
    <p>
        Todos os campo,a não ser o campo shortcut, podem ser preenchidos por quantidades de caractes maior do que 1 desde que sejem da codificação UTF-8 e não contenha caracteres espciais (e.g., ãçéó)
    </p>

    <h2> NEXT</h2>
    <p>
         Clique no botão <font color="red"> add to catalog </font> para adicionar a categoria.
    </p>


    </body></html></tutor>

    <tutor id="tutoCatalogUnits" titulo="Behavior catalog units table" pbS="ok(f1)" pbN="" sizeHeight ="400">
    <html><body>

        Nessa tabela, são apresentadas as categorias criadas para o novo catálogo. Cada linha corresponde a uma categoria, sendo a primeira coluna referente ao nome dessa categoria e a segunda referente ao seu código.

    </body></html></tutor>


    <tutor id="tutorDele" titulo="Delete itens" pbS="ok(f1)" pbN="" sizeHeight ="400">
    <html><body>

        <p>
            Siga os passos:
        </p>
        <p>

            <ul>
              <li><font color="red"> Passo 1 </font> Selecione a categoria que você deseja deletar clicando na linha correspondente na tabela behavior catalog units</li>
              <li><font color="red"> Passo 2 </font> Clique no botão Delete selected item </li>
            </ul>
        </p>

        <p>
            Ao seguir esses passos você irá excluir o item selecionado do catálogo.
        </p>



    </body></html></tutor>


    <tutor id="tutorSalva" titulo="save the catalog" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="300">
    <html><body>
        <p>
             Clique no botão <font color="red"> save the catalog </font> para salvar e fechar a janela.
        </p>

    </body></html></tutor>





</tutores>
