<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tutores>
    <tutor id="tutorInicio" titulo="Welcome to the Register Video interface" pbS="yes(f1)" pbN="" sizeHeight ="400">
    <html><body>
        <p>
        The Register Video Interface will register all parameter (e.g., start frame) of the video to make then able to use in the Digital video-based ethography and the Tracking modules
        </p>
    </body></html></tutor>



    <tutor id="tutorNextStep" titulo="Select the module" pbS="yes(f1)" pbN="" sizeHeight ="400">
    <html><body>

    <p>
    2 - Select  the module(s) (one or more)  that will be used to process this video file. If you select only  “Video- or Real-time ethography”, this register will allow only for this “behavioral catalog-based” kind of analysis.
    If you want to use this video only for tracking, select the appropriate checkbox. For both tracking and ethography, select both checkboxes.
    </p>
    <h2> NEXT </h2>
    <p>
        3 - Click on “Next step” button
    </p>
    </body></html></tutor>


    <tutor id="tutorVideoOpen" titulo="Click on the button Load video" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="530">
    <html><body>
        <p>
        Click in Load video to open the video file in your computer. Attention! The EthoWatcher-OS just open videos of AVI format.
        </p>

        <h2> <font color="red">Warning! </font></h2>
        <p>
            The path of video (e.g C:\Users\video) MUST NOT CONTAIN SPECIAL CHARACTERS (e.g -, /, %, *, _, á, ã, â).
        </p>


    </body></html></tutor>


    <tutor id="tutorVideoOpenConfira" titulo="Confirm the video file information" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="530">
    <html><body>
        <p>
            Confirm:
        </p>
        <p>
        <ul>
        <li> The <font color="red">video file path </font> is the video file path in the Local Disk </li>
        <li> The <font color="red">video file name  </font> is the name of video file</li>
        <li> The <font color="red">frames per second </font> is the frame rate of video file in seconds</li>
        <li> The <font color="red">width </font>  is the video frame width (in pixels) </li>
        <li> The <font color="red">height </font> is the video frame height (in pixels) </li>
        </ul>
        </p>
    </body></html></tutor>

    <tutor id="tutorVideoPlay" titulo="Click on the Play button!" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="530">
    <html><body>
    <p> Click on the play button to run the video file.</p>
    <p> The “progress” painel show the frame number, the time (in seconds), of the video showed in the grafic interface. </p>


    </body></html></tutor>

    <tutor id="tutorVideoPause" titulo="Click on the Stop Button!" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="530">
    <html><body>
        <p>
        To Stop the video just click on Stop Button.</p>

    </body></html></tutor>



<tutor id="tutorVideoSlider" titulo="Click and drag the slider to change the reprodution velocity" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="530">
<html><body>
    <p>
    To change the velocity of reprodution just drag the slider. For slow reprodution drag to the left. For fast reprodution drag the slider to the right.
    </p>

</body></html></tutor>

<tutor id="tutorVideoNavigation" titulo="To browse to any frame in the video file" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="530">
<html><body>
    <p>
    Click on:
    </p>
    <p>
    <ul>
    <li>Button <font color="red">advance </font> to advance in steps on the video file </li>
    <li>Button <font color="red">back  </font> to advance in steps on the video file </li>
    <li>Button <font color="red">progress slider </font> and drag to go to any frame of the video file</li>
    </ul>
    </p>
</body></html></tutor>





<tutor id="tutorSelectionRegister" titulo="Select the checkbox" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="530">
<html><body>

    <p>
        Select the:
    </p>

    <p>
    <ul>
    <li>checkbox <font color="red">video etography </font> all of the registred videos are allowed to Video Ethography analyses. </li>
    <li>checkbox <font color="red">tracking morphological/cinematic analysis  </font>to use the tracking and morphological/kinematic modules</li>
    <!-- <li>checkbox <font color="red">tracking morphological/cinematic analysis  </font>to use the tracking and morphological/kinematic modules</li>  -->
    </ul>
    </p>
</body></html></tutor>

    <tutor id="tutorPCalibrationScale" titulo="The video was uploaded successfully!" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>

        <p>
        Scale: In the first frame for the analysis, click and drag the blue triangle to a reference point (e.g. a border of the maze).  THEN click and drag the red triangle to another reference point (e.g. the opposite border of the maze). Inform the distance (in centimeters)  between these two points (take this measure from your maze). THEN press the “save scale” button
    </p>
    <p>
Mark “Noise reduction tools “  checkbox to set the configurations  of two algorithms  that  help to control for tracking artifacts
</p>

Mark “Design multiple areas for analysis” to  set multiple sub-areas  (squares, circles) of the maze from which you want to get specific reports and analysis.

THEN press the “configure” button

    </body></html></tutor>

    <!-- quadros importantes -->


    <tutor id="tutorInicioFramesImportantes" titulo="Selection the relevant frames!" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>
        <p>
        This sessions select the relevant frames to process the video for the previously selected analyzes.
        </p>
        <h2> NEXT</h2>
        <p>
            Click on the Yes button to select the relevant frames.
        </p>

    </body></html></tutor>

    <tutor id="tutorFrameStart" titulo="Click on the button Frame start the analysis!" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="200">
    <html><body>
        <p>Find the start frame of the analyses with the control buttons (play, advance and slider).</p>
        <p>
        After, click on "Frame to start the analyses" to set the frame first frame.
        </p>
    </body></html></tutor>

    <tutor id="tutorFrameFim" titulo="Click on the button Frame finish analise" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="200">
    <html><body>
        <p>With the control buttons (play, advance and slider) go to the last frame of analyses.</p>
        <p>
        After, click on "Frame to finish the analyses" to set the last frame for analyses.
        </p>
    </body></html></tutor>


    <tutor id="tutorBackground" titulo="Background frame" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="200">
    <html><body>
        <p>Find the backgroud frame with the control buttons (play, advance and slider), in other words, the frame that there is only the cage or a arena, without the animal. </p>
        <p>
         After, click on "Background frame" to set the frame.
        </p>


    </body></html></tutor>

    <tutor id="tutorErosaoLimiar" titulo="Defina os parametros do rastreamento" pbS="yes(y)" pbN="" sizeHeight ="200">
    <html><body>

        <p>Para definir o valor de trheshold e erosão, primeiro desloque os quadros do filme, utilizando os controladores, entre os quadros de inicio e fim da análise, e verifique, visualmente, se o animal de interesse possui a maior area, na maioria dos quadros, na análise. O programa indicará em amarelo com bordas vermelhas, caso esteja selecionado o backgroundo como white, ou em azul com bordas vermelhas, caso esteja selecionado o background como black, o objeto que possue, na cena, a maior área de interesse.
        </p>

        <h2>Modifique o valor de trheshold </h2>

        <p>
            Em seguida, modifique o valor de trheshold, utilizando o slider, para encontrar um valor que defina o animal, que será rastreado, como o objeto em cena com maior área. Faça isso de tal forma, que se possa minimizar principalmente a intensidade, o tamanho, das áreas ruidosas da análise. Cada uma das áreas ruidosas são mostradas na imagem no painel em azul com bordas em azul, caso esteja selecionado o brackground como white, ou em vermelho com bordas vermelhas, caso esteja selecionado o background como black.
        </p>

        <h2>Modifique o valor de erosao</h2>

        <p>
            E por fim, modifique o valor de erosão , no box "erosion level", na análise de tal forma que se consiga minizar principalmente a quantidade de aparição das fontes ruidosas nos diversos quadros do rastreamento.
        </p>
        <p>
            Caso ainda enfrente problemas (e.g., o animal de interesse ainda é considerado como fonte ruidosa) repita o processo com um novo quadro de fundo.
        </p>
    </body></html></tutor>


    <!-- scale  -->
<!--
    <tutor id="tutorFrameImportantes1" titulo="Seu usuario foi cadastro com sucesso!" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>

O botão de deslisar “subtraction threshold”- Ao arrastar esse controle, o usuário seleciona o valor que será usado de limiar no processo de binarização da imagem. O resultado pode ser visto continuamente e por toda extensão do vídeo caso a caixa “preview process” esteja habilitada.
O campo “erosion”- Nesse campo, o usuário seleciona o nível de erosão utilizado no filtro morfológico de erosão binária da imagem. O resultado pode ser visto continuamente e por toda extensão do vídeo caso a caixa “preview process” esteja habilitada.
O botão “frame to start analysis” - Ao clicar nesse botão, o quadro atual apresentado no painel do vídeo original é capturado e armazenado como o quadro inicial da TCC e da TCCM.
O botão “frame to finish analysis”- Ao clicar nesse botão, o quadro apresentado no painel do vídeo original é capturado e armazenado como o quadro final da TCC, da TCCM, e do algorítimo de edição do vídeo do módulo de embaralhamento. Ao ser pressionado ele leva o usuário para a aba “scale”. A foto dessa aba está mostrada na figura  59. (a função de cada componente na interface gráfica da figura 59 está apresentado a seguir).
    </body></html></tutor> -->

    <tutor id="tutorSetScale" titulo="Posicione o triangulo azul e vermelho" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>
    <p>
     Clique em cima do triangulo vermelho e segure, em seguida, araste-o para um ponto ,que seja, de uma distancia conhecida. Repita o processo com o triangulo azul e o posicione no outro ponto conhecido. </p>
     <h2>Informe em cm a posição</h2>
     <p>
         Escreva na caixa centimeters o tamanho, em cm, da distancia entre os dois triangulos. No campo "Scale" será mostrado a escala em px/cm configurado.
     </p>

     <h2> Warning!!</h2>
     <p>É de imprencendivel importancia que a distancia conhecida e configurada, pelos triangulos, seja, o mais próxima, do nível , da profundidade, que o objeto de interesse esteja durante a análise. Veja, a imagem é um representação de um mundo tridimensional em um figura de duas dimensões. Por ser uma representação, a diferença de profundidade entre distancia conhecida e objeto de interesse gerará um erro proporcional.</p>

     <p> Por fim, clique no botão "salve scale" para configurar a escala. Não se poderá mais trocar essa escala enquanto a interface estiver aberta.
     </p>

    </body></html></tutor>



    <tutor id="tutorsetNoiseReduction" titulo="Selecione" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>
        <p>
        Marque a :
        </p>
        <p>
            <ul>
            <li><font color="red">noise reduction tools :</font> para habilitar a configuração dos algoritmos que tem objetivo de reduzir o ruido -- camera virtual móvel, e minimização do ruído intrínseco. </li>
            <li><font color="red">design multiples areas for analysis :</font> para configurar as várias sub-áreas , que podem apresentar geometrias retangulares ou circulaes, que segmentarão o resultado do rastreamento em  relatórios específicos</li>

            </ul>
        </p>

        <h2> Next!!! </h2>
        <p>
            Clique no botão "next step" para realizar os próximos passos do registo de vídeo, conforme a caixa de seleção.
        </p>
    </body></html></tutor>
<!--
    “noise reduction tools” , que configurará as ferrasmentas de redução de ruído, e a “areas of interest”, que configurará a caixa de


    e “design multiples areas for analysis”. Se o usuário marcou a caixa “noise reduction tool” o programa habilita a aba “treatment noise”. A foto dessa aba está mostrada na figura  60. Caso o usuário tenha marcado o “design multiples areas for analysis” é habilitado a aba “areas of interest”. A foto dessa aba está mostrada na  64. Caso o usuário não tenha marcado nenhuma das opções ele é levado para a aba “identification session”. A foto dessa aba está mostrada na figura  65. -->
    <!-- fim da aba de scale -->

<!-- aba de noise reduction -->

<tutor id="tutorConfigureMobileCamera" titulo="Seu usuario foi cadastro com sucesso!" pbS="yes(y)" pbN="">
<html><body>
    <p>
    Marque a caixa "Mobile virtual camera" para habilitar que seja aplicado o algoritmo de redução de ruído: camera virtual móvel. Marque a caixa "" para habilitar o algoritmo de redução do ruído intrinseco.

    </p>
    <h2>Mobile virtual camera </h2>
    <p>
    Esse algoritmo serve para reduzir o problema das variações de centroide do objeto de interesse causado por um objeto ruídososo, de área maior que objeto de interesse, que possuem uma aparição momentanea em cena. Tal erro pode superestimar o deslocamento real do animal. Para evitar o problema descrito o algoritmo, cria uma camera virtual de tamanho fixo, que foca em apenas uma fração da imagem. Com a habilitação desse algoritmo apenas essa fração de imagem é processada e rastreada. A cada quadro processado o foco da camera muda de acordo com a posição do objeto de interesse. Essa estratégia faz com que: caso apareça um ruido em cena aonde não esteja o foco da camera ele não seja processado; caso apareça uma ruido em cima do objeto de interesse o problema de deslocamento seja reduzido.
    </p>

    <h2> Intrinsic noise</h2>
    <p>
        Por vários problemas desconhecidos na litetura que envolvem a aquisição de imagem e rastreamento de objeto em cena a centroido do objeto, mesmo morto ou completamente "parado", possuí deslocamento registrado por esses algoritmos. Para atenuar esse problema que pode sobrestimar o deslocamento total do animal foi desenvolvido o algoritmo de redução de ruído intrseco. Esse algoritmo marca no relatório quais variações foram menor dado limiar.
    </p>

</body></html></tutor>


    <tutor id="tutoMobileTriangulo" titulo="Posicione os triangulos" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>
        <p>
            Navegue pelo vídeo e encontre a maior extensão que o animal exibe. Nesse quadro os triângulos, azul e vermelho, devem ser posicionados em cima de extremidades do animal exibido na cena.
        </p>
        <h2> Next!!! </h2>
        <p>
            Clique no botão "next step" para que o campo “Animal maximum lenght” seja preenchido.
        </p>


    </body></html></tutor>

    <tutor id="tutoMobileRetangulo" titulo="Posicione os triangulos" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>
        <p>
            Clique em cima do retangulo verde , que mudará para a cor azul enquanto estiver sendo prescionado, na imagem e araste-o para posiciona-lo de tal forma que o objeto de interesse seja circuncrito por ele (e.g., o objeto de interesse fica dentro do retangulo verde.).
        </p>
        <h2> Next!!! </h2>
        <p>
            Clique no botão "confirm" para confirmar sua seleção.
        </p>


    </body></html></tutor>

    <tutor id="tutoIntrinsicNoise" titulo="Posicione os triangulos" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>
        <p>
            Crie um filme, utilizando o mesmo equipamento dos filmes analisados, de um objeto conhecido (e.g., bola de isopor) de tamanho conhecido de uns 5 minutos. Realize o rastreamento do EtW-os nesse filme com as configurações semelhantes ao vídeo usado. Da tabela de rastreamento gerada faça uma análise estátistica (e.g., média, medina, desvio padrão) nos descritor de váriação de deslocmanto. Configure esse descritor estátistico-- que sera o limiar de movimento considerado válido -- no campo intrinsic noise e click confirm.
        </p>

    </body></html></tutor>

    <!-- <tutor id="tutorCalibrationNext" titulo="Seu usuario foi cadastro com sucesso!" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>
        A caixa de seleção “Mobile virtual camera”- Ao marcar essa caixa o usuário vai ser permitido configurar os parâmetros do algoritmo de janela móvel.
A caixa de seleção “Intrinsic noise”- Ao marcar essa caixa o usuário vai ser permitido configurar os parâmetros do algoritmo de ruido intrínseco.
O botão “configure”- Ao clicar nesse botão o programa salva a opção da caixa “Mobile virtual noise” e “Intrinsic noise”. Se o usuário marcou a caixa “Mobile virtual camera” o programa habilita a aba “Mobile virtual camera” mostrado na figura  61. Caso o usuário tenha marcado o “Intrinsic noise” é habilitado a aba “Intinsic noise” mostrado na figura 63

 O botão “configure” - Ao clicar nesse botão o programa salva a opção da caixa “noise reduction tools” e “design multiples areas for analysis”. Se o usuário marcou a caixa “noise reduction tool” o programa habilita a aba “treatment noise”. A foto dessa aba está mostrada na figura  60. Caso o usuário tenha marcado o “design multiples areas for analysis” é habilitado a aba “areas of interest”. A foto dessa aba está mostrada na  64. Caso o usuário não tenha marcado nenhuma das opções ele é levado para a aba “identification session”. A foto dessa aba está mostrada na figura  65.

    </body></html></tutor>
 -->

<!--

    <tutor id="tutorIntrinsicValue" titulo="Seu usuario foi cadastro com sucesso!" pbS="yes(y)" pbN="">
    <html><body>
            Campo de edição “Intrinsic value” - Nesse campo o usuário deve informar o menor valor de movimento que vai ser considerado como um valor válido de movimento.
        O botão configure – O botão grava o valor do campo “Intrinsic value”.


    </body></html></tutor> -->


    <!-- calibração de areas de interese -->


<tutor id="tutorAreaDeInteresse" titulo="Clique no botão add Area" pbS="yes(y)" pbN="">
<html><body>
    <p>
    Clique:
    </p>
    <p>
        <ul>
        <li>em uma das caixa de seleção, <font color="red"> “circle” ou “Rectangle”, do painel "shape"</font> para selecionar a forma geométrica da nova figura;</li>
        <li> no botão <font color="red">"add Area" :</font> para criar uma forma geométrica. </li>
        <li>duas vezes rapidamente<font color="red">no item criado na tabela "areas" :</font> para renomear a figura geométrica;</li>
        <li>uma vez <font color="red">no item criado na tabela "areas"</font> para selecionar a figura geométrica em foco. Ela mudará a colaração para verde;</li>
        <li>segure <font color="red">a figura geométrica em foco, de coloração verde, que mudará para a cor azul </font> e arraste para o posição desejada;</li>
        <li>nos<font color="red">modificadores de tamanho </font> no painel size modifique o tamanho da área em foco.  seu tamanho no painel “size” da interface gráfica.Caso a figura selecionada seja um circulo ele consegue editar o parâmetro de raio no campo “Radio”. Caso a forma seja um retângulo o usuário consegue editar a altura e largura no campo “Height” e no campo “Width”;</li>
        </ul>
    </p>
</body></html></tutor>

<!-- A tabela “Areas”- A tabela contem todas as formas que o usuário criou. Ao clicar duas vezes em cima da linha da figura desejada o usuário consegue renomear as formas criadas. Ao clicar uma vez na célula a forma é selecionada e ela fica de cor verde. Dessa forma o usuário consegue editar seu tamanho no painel “size” da interface gráfica. Caso a figura selecionada seja um circulo ele consegue editar o parâmetro de raio no campo “Radio”. Caso a forma seja um retângulo o usuário consegue editar a altura e largura no campo “Height” e no campo “Width” respectivamente. O usuário também pode editar a posição clicando e arrastando a forma selecionada para a posição desejada. Ao clicar e arrastar a imagem fica na cor amarela. -->


<tutor id="tutorDeleteArea" titulo="Deletar as areas de interesse" pbS="yes(y)" pbN="">
<html><body>
    <p>
        Selecione a área em foco, clicando uma vez em cima do nome dela na tabela "areas", e clique no botão “delete Area” para excluir essa área da tabela e análise.
    </p>

</body></html></tutor>

<!-- aba de identificação -->


<tutor id="tutorIdentificacao" titulo="Seu usuario foi cadastro com sucesso!" pbS="yes(y)" pbN="">
<html><body>
    <p>
    Informe:
    </p>
    <p>
        <ul>
        <li>no campo de edição <font color="red"> “Experiment”</font> o nome do experimento</li>
        <li>no campo de edição <font color="red"> “Date”</font>o dia do experimento</li>
        <li>no campo de edição <font color="red"> “Other Info”</font> outras informações relevantes do experimento</li>
        <li>no campo de edição <font color="red"> “Animal ID” </font> o identificador único do animal</li>
        <li>no campo de edição <font color="red"> “Weight” </font> escrever o peso do animal</li>

        <li>no campo de edição <font color="red"> “Sex”</font>  o sexo do animal do vídeo</li>
        <li>no campo de edição <font color="red"> “Animal ID” </font> o identificador único do animal</li>
        <li>no campo de edição <font color="red"> "Treatment/Condition" </font> as informações quanto ao tratamento que o animal do vídeo recebeu.</li>

    </p>
    <h2> Next!!! </h2>
    <p>
        Clique nobotão “Save” para abrir uma caixa de diálogo, com acesso ao disco local do computador, para que se possa gravar o novo arquivo de cadastro de vídeo.
    </p>


</body></html></tutor>






</tutores>
